

{
    "quizSetName":"期貨、選擇權與其他衍生性商品",
    "quiz":
    [{
        "question":"某債券期貨契約報價為116.50，請問下列四種債券何者為最便宜可交割債券",
        "answer": ["Quoted price = 96.11；conversion factor = 0.8110"],
        "choice": ["Quoted price = 101.50；conversion factor = 0.8510","Quoted price = 114.53；conversion factor = 0.9550","Quoted price = 98.62；conversion factor = 0.8250"]
    },{
        "question":"郭小明有一筆US$5,000,000的存款，每半年付息一次。利息的計算公式為6-month LIBOR+50 bps，因此郭小明的利息金額為每6個月調整一次。目前是6月10日，市場上的6-month LIBOR = 3%；因此郭小明在12月10日應收的利息將是多少？",
        "answer": ["US$87,500"],
        "choice": ["US$75,000","US$43,750","US$175,000"]
    },{
        "question":"假設在2017年4月1日，美國紅蘋果公司在帳簿上登錄了一筆應付帳款，金額為€250,000，到期日為同年6月1日。該公司在4月1日買進2口6月份到期的歐元期貨合約來規避匯率風險（每口歐元期貨契約為 €125,000）。假設在4月1日，即期匯率與6月份到期的歐元期貨合約的價格分別為US$1.05/€ 及US$1.10/€；而在6月1日，即期匯率與6月份到期的歐元期貨合約的價格分別為US$1.07/€ 及US$1.15/€。請問紅蘋果公司該筆應付帳款的美元淨成本是多少？",
        "answer": ["US$255,000"],
        "choice": ["US$267,500","US$275,000","US$175,000"]
    },{
        "question":"應文在6月15日上午以US$1.0650/€ 進場賣出2口IMM歐元期貨合約(每口歐元期貨契約為€125,000)，而6月15日是該合約的最後交易日。應文在當日即平倉，損失是US$1,250；請問應文平倉的價格是多少？",
        "answer": ["US$1.0700/€"],
        "choice": ["US$1.0550/€","US$1.0600/€","US$1.0750/€"]
    },{
        "question":"於風險中立機率(risk-neutral probability)情境下，使用Merton Model利用企業之股價估計企業違約機率(default probability)時，請問Black-Scholes-Merton公式，何者可表示為違約機率？",
        "answer": ["N(−d2)"],
        "choice": ["N(d1)","N(d2)","N(−d1)"]
    },{
        "question":"某3個月期買權(three-month call)其履約價格$50，選擇權之權利金$6；另同時間同類型3個月期賣權(three-month put)其履約價格$45，選擇權之權利金$5。若某交易員同時買進該二種選擇權，構制出勒式部位(strangle)，請問該交易員於此勒式部位之損益平衡點為：",
        "answer": ["D)$61 and $34"],
        "choice": ["$56 and $40","$44 and $50","$51 and $44"]
    },{
        "question":"某股票型基金經理人持有新臺幣50億元的股票投資組合，其beta=1.1。他認為近期股票市場可能重挫，但受限於法規，無法賣出股票，所以他決定以指數期貨來避險。目前股票指數約為9,900點，臺股指數期貨每點200元，請問此基金經理人應買賣多少口臺指期貨來避險？",
        "answer": ["2,778口"],
        "choice": ["2,525口","2,296口","2,500口"]
    },{
        "question":"大雄先生原持有賣出6個月期的選擇權共2,000股的部位，標的股票每股100元，標的股票選擇權每股10元，股票選擇權的delta值為0.60。大雄決定採取動態delta避險策略，大雄一開始(6/1)買入1,200股的股票，隔天(6/2)delta值上升至0.65。為了規避整體部位的價格風險，請問大雄(6/2)要買入或賣出多少標的股票？",
        "answer": ["買進100股"],
        "choice": ["賣出100股","買進6,500股","賣出6,500股"]
    },{
        "question":"若一現貨投資組合價格變動百分比的標準差為0.75，期貨價格變動百分比的標準差為0.70，而現貨投資組合和期貨合約價格變動百分比的相關係數為0.91。請問此種情境下，最小變異數避險比率值為何？",
        "answer": ["0.975"],
        "choice": ["0.478","0.849","1.177"]
    },{
        "question":"統二公司進行賣出臺灣指數期貨契約，當日賣出19 口，成交價格為9,950（每點200 元），其原始保證金83,000 元/口，而維持保證金64,000 元/口，交易後無再增補任何保證金。請問當該期貨價格高於多少時，統二公司將面臨催繳保證金？",
        "answer": ["10,045 點"],
        "choice": ["9,855 點","9,945 點","9,955 點"]
    }]

}
